%%% Copyright (C) 2022 Simon Paquette
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage[output-decimal-marker={,}]{siunitx}     

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

%%%
%
% Série statistique de 68 tornades
%
% F0 : 61,8 % (42)
% F1 : 33,8 % (23)
% F2 : 2,9 % (2)
% F3 : 1,5 % (1)
%
%%%

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
	axis lines=middle, 
	y axis line style={->},
	x axis line style={-},
	ymin=0,
	ymax=67,
	ytick distance=10,
%	minor y tick num=1,
    xmin=0,
    xmax=8,
    xtick={1,3,5,7},
    xticklabels={F0, F1, F2, F3},
    xtick style={draw=none},
    ylabel={\textbf{Pourcentage de tornades (\%)}},
	ylabel near ticks,
	xlabel={\textbf{Niveau}},
	xlabel near ticks,
%    area style,
    set layers = axis on top,
    width=15cm,
    height=12cm
    ]

%xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},

\addplot[ybar, bar width=0.8, draw=black, fill=blue!40] coordinates {
	(1,61.8)
	(3,33.8)
	(5,2.9)
	(7,1.5)
};

\foreach \x / \y in {1/61.8, 3/33.8, 5/2.9, 7/1.5}{%
\edef\temp{\noexpand\node[above] at (\x,\y) {\num{\y}};}
\temp
}

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{document} 